髒髒包與時裝

髒髒包與時裝

台灣《蘋果日報》

時裝有個時字，即是有時間性，要趕快，時代是倉促的，時裝更倉促，遲了不但沒好處，反惹人訕笑。

不時不穿，先有領頭人物帶起，然後一群人穿着穿着，過期了就表示你後知後覺，倒不如不假裝懂得時裝，永遠穿一樣的，沒人會指指點點。這個大概能理解，起碼衣服是要穿出來給人看的，既然有被看見的快感，就要承受被取笑的壓力。不時不食，更是王道，機械部隊，味道差很遠，牽涉到實實在在的福利。

但是，吃什麼也要趕潮流，真是吃得不耐煩。曾幾何時，記不起有多久了，葡撻盛行一時，後來又少人問津了，不過這也是一種食制，有奶多糖的蛋撻，也有人喜歡這口味，就像豬扒包，潮退了，就變成恆常食物一種，只是沒人為跟風而吃。

穿在身上有人看，吃也要吃給別人看？不時尚的不吃，吃了就有人在旁邊艷羨，果然是個吃得貼地的？去年很短命的時尚飲品厚奶茶，一大堆人用箱子去搬，在現場排隊去喝，受訪者個個忽然如夢初醒，覺得奶茶多奶才是他一生人要追求的口味似的。早知今日，當初何不自行在茶裏加奶呢？

只過了短短一段「厚奶茶很夯」的日子，有份製造這個話題的媒體，最後一擊消費這個現象的消費者，在店面訪問，受訪者閒閒地笑笑：「現在誰喝這個？」，真係想唔笑都好難，言下之意是曾經喝很多了。

最接近時裝的潮流食品是髒髒包，與味道無關，只在乎吃的過程與後果，意義僅止於口腔。只不過是麵包上面可可粉灑很滿，吃完了不但齒頰留髒，似抽了千年的煙，然後嘴唇變成朱古力色血盆大口。

這的確是罕有吃給人看的食物，大家圖個高興，互相嘲笑為樂搞氣氛，有助打破隔閡，增進感情，亦人間一時快事；要諷刺政客奸商吃相難看，用這個畫面來惡搞，亦最有畫面感。只是穿得太名貴的話，要小心可可粉弄髒衣服就是。

那天某人路過，見髒髒包還有人在賣，即是潮流未過，說要買回家吃吃看，不禁又想笑了。我笑他要自量，你一身潮服在家裏穿就算了，宅在家裏是要對着鏡子，吃出個髒髒的效果嗎？一個人吃髒髒包如錦衣夜行，獨食無益卻難以不肥，髒髒包是挑撥孤獨感的食物，你知道嗎？很宅的潮男笑我：「你以為我吃完不會po上網讓人看見嗎？傻傻的。」

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

見到聖安娜有